\begin{appendices}

\chapter{Fragmenty kodu}
\label{appendix}

Poniżej po pokazano kod źródłowy jądra ogliczeniowego CUDA liczącego najbliższych sąsiadów chmury źródłowej w przestrzeni cech lokalnych.

\begin{lstlisting}
/**
 *  @brief      gpuCalculateNeighbors   For every point in source calculate index of the nearest point
 *					in target in the features space. The result save in neighbors array.
 *  @param[in]  source_features         Source feature cloud.
 *  @param[in]  source_step             Source feature step in bytes.
 *  @param[in]  target_features         Target feature cloud.
 *  @param[in]  target_rows             Number of target features.
 *  @param[out] neighbors               Array of the nearest neighbor of corresponding point in target cloud.
 */
__global__ void gpuCalculateNeighbors(float* source_features, size_t source_step,
                                      float* target_features, int target_rows,
                                      int *neighbors)
{
    //Shared memory declaration
    __shared__ int min_idx[1024];
    __shared__ float min_distance[1024];

    //Some help variables
    unsigned int source_point_index = blockIdx.x;
    unsigned int source_mem_index = blockIdx.x*(source_step/sizeof(float));
    unsigned int loop_limit = target_rows/gridDim.x + ((bool)(target_rows%gridDim.x));

    //Share memory initialization
    min_idx[threadIdx.x] = 0;
    min_distance[threadIdx.x] = FLT_MAX;

    //Loop after every block fit in target cloud
    for (unsigned int loop_idx=0; loop_idx<loop_limit; loop_idx++)
    {
        //Local distance
        float distance = 0;

        //Count target point index
        unsigned int target_point_index = (threadIdx.x + loop_idx*blockDim.x);
        unsigned int target_mem_index = target_point_index*(source_step/sizeof(float));

        //If target point index is not in bounds break the lopp
        if (target_point_index>=target_rows) break;

        //Loop for every bin
        for (unsigned int bin_idx=0; bin_idx<33; bin_idx++)
        {
            float dist_help = source_features[source_mem_index+bin_idx] -
            			target_features[target_mem_index+bin_idx];
            distance += dist_help*dist_help;
        }

        //Remember min distance & index
        if (distance < min_distance[threadIdx.x])
        {
            min_idx[threadIdx.x] = target_point_index;
            min_distance[threadIdx.x] = distance;
        }
    }

    //Barier
    __syncthreads();

    //Reduce
    for (unsigned int s=blockDim.x/2; s>0; s>>=1)
    {
        //Remember distance in first half
        if (threadIdx.x < s)
        {
            if (min_distance[threadIdx.x] > min_distance[threadIdx.x + s])
            {
                min_idx[threadIdx.x] = min_idx[threadIdx.x + s];
                min_distance[threadIdx.x] = min_distance[threadIdx.x + s];
            }
        }

        //Barier
        __syncthreads();
    }

    //Save result
    if (threadIdx.x==0)
        neighbors[source_point_index] = min_idx[threadIdx.x];
}
\end{lstlisting}

Pierwsza część deklaruje pamięć statyczną współdzieloną względem wszystkich wątków w bloku.. Następnie definiowane są pewne zmienne pomocnicze, po czym przechodzi się do obliczenia najbliższego sąsiada danego punktu chmury źródłowej oraz odpowiednich indeksów chmury docelowej. Po udanym znalezieniu najniższej wartości odległości następuje konieczność synchronizacji, by każdy wątek miał możliwość zapisania swojej pamięci w docelowym miejscu, a następnie dokonywana jest operacja redukcji. Sama inwokacja kernela obliczeniowego wygląda następująco:

\begin{lstlisting}
    cudaSafeCall(cudaMalloc((void**)d_neighbor_index, source_rows*sizeof(int)));
    cudaSafeCall(cudaMemset((void*)*d_neighbor_index, 0, source_rows*sizeof(int)));

    gpuCalculateNeighbors<<<source_rows,1024>>>(d_source_features, source_step,
                                                d_target_features, target_rows,
                                                *d_neighbor_index);

    cudaSafeCall(cudaDeviceSynchronize());
\end{lstlisting}

Tutaj wyraźnie widać, że liczba bloków jest równa licznie punktów chmury źródłowej, zaś liczba wątków jest przyjęta na maksymalną możliwą wartość. 

\end{appendices}